（Netflix )有無人睇Penny Dreadful?

呢排講起Penny Dreadful呢套英劇 發現其實無咩人睇
決定介紹幾個同事一齊睇呢套
順便都同各連登仔介紹下

故事發生係百幾年前工業革命時期嘅舊倫敦
一名父親同一個神秘嘅女人為尋覓失縱嘅故人 不得不與魔鬼糾纏 交易

當時科學抬頭 神學未衰 迷信與理性互相衝突
time when science and superstition works hand in hand.

而呢個只係佢嘅其中一個point.
當中重有好多哲學 文學 女性主義 性 宗教等等嘅討論

而且對白非常詩化 寫得好靚

先睹為快

我求其攞一段科學家Victor同冒險家Malcolm嘅對白畀大家望下

VICTOR:
There is only one worthy goal for scientific exploration:
piercing the tissue that separates life from death.
Everything else, from the deep bottom of the sea
to the top of the highest mountain on the farthest planet, is insignificant.
Life and death, Sir Malcolm.
The flicker that separates one from the other,
fast as a bat's wing,
more beautiful than any sonnet. That is my river.
That is my mountain.
There I will plant my flag.

SIR MALCOLM:
Doctor, you have the soul of a poet.

VICTOR:
And a bank account to match

係幾好睇，如果鐘意陰暗野嘅話應該會好鐘意

Eva Green好撚好J

終於有知音了

我係J Victor
佢講啲科學嘢 又講啲文學嘢嗰下好撚sexy

利申絲

真實第三季好有落雨收柴feel

我重想耐啲 無奈英劇就係短
後尾victor嗰個印度fd戲份真係太少
好想睇佢多啲勁爆言論

劇情會唔會好悶？追下先

成日扑野

唔會 勁精彩